%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Descr:       Vorlage für Berichte der DHBW-Karlsruhe, Ein Kapitel
%% Author:      Florian Steigleder
%% $Id: kapite0.tex,v 0.0 2021/09/08 11:04:00 steigleder Exp $
%%  -*- coding: utf-8 -*-
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Themenwahl}
\section{Abgrenzung des Themas}
Ein wichtigs Lernziel eines Auszubildenden im Bereich Fachinformatiker ist das Planen und Umsetzen eines Programms. Es werden in der Forschung oft für spezifische Experimente so wie in der Industrie für kundenspezifische Bedürfnisse Planungen und Umsetzungen von Software benötigt.\\
Zum Umsetzen einer Software werden in der Regel meistens eine der 5 häufigsten verwendeten Programmiersprachen verwendet. Da sich einige andere Programmiersprachen stark ähneln, aber im Detail unterschiedlich funktionieren, ist es wichtig, sich die verschiedenen Programmiersprachen anzueignen, um ein gutes Verständniss von der Funktionalität einer Programmiersprache zu bekommen.\\
In dieser Unterweisungsplanung soll dem Auszubildenden die Scriptsprache Python beigebracht werden. Python ist eine sehr häufig benutzte Programmiersprache zur Auswertung von Daten.
\section{Richtlinienbezug}
In dieser Unterweisungsplanung wird angelehnt an die „Verordnung über die Berufsausbildung zum Fachinformatiker und zur Fachinformatikerin“, Abschnitt 2, Unterabschnitt 3, §12 „Prüfungsbereich Planen und Umsetzen eines Softwareprojektes“ vorgegangen.